【$230億廁所革命】直擊深圳公廁仍遍地「金」 潘小濤：人民質素改唔到！

國家主席習近平自2015年起對「廁所革命」作出重要指示，強調抓「廁所革命」要像反對「四風」一樣，下決心整治旅遊不文明的頑疾陋習，率先改造國家級旅遊景區的廁所；於2017年更「加碼」要搞好革命，稱廁所問題是重要的民生工程，不但景區、城市要抓，農村也要「抓起來」。於是各地政府繼續雷厲風行，大規模翻新公共廁所，部份甚至化身智能廁所，功能千奇百趣。
截至2017年10月，國家聲稱已經改善6.8萬間公共廁所，總共投放了超過200億人民幣（約230億港元）。目前，中國政府計劃再於2020年前新建設4.7萬間公共廁所，改造1.7萬間公共廁所，可想而知國家將進一步投放更多資金。
不過，有媒體報道稱，廁所革命過份鋪張，是一種形式主義。亦有媒體披露，廁所革命中爆發貪腐問題。至於在中國一線城市深圳的改革進程又如何？《蘋果》記者直擊深圳福田區、南山區、寶安區多座公廁，發現大部份被改革的廁所硬件配套雖不俗，但廁格仍「糞蹤處處」。資深傳媒人潘小濤指出，假如廁所革命只改革硬件，而不改革軟件，包括人民質素、公民教育，中國廁所革命到了一定程度只會停滯不前。

屙個屎都唔識

內地人既頑疾陋習根本滲入骨裡，係根性，無咁容易改到。
老豆老母都縱容細路隨地便溺，家教都唔教，仲想依賴習熊教

講真. 最後個廁所都真係好過香港.
不過蘋果呢D 偽反共報. 影下大陸D 真公廁所先啦

香港商場d廁所都大撚把啦

邊個整污糟捉去犬決

深圳真係好好玩
西多屎，腳又多屎

咁具體要點做
唔講只係要做好

今鋪真係唔好笑人
香港d公廁都係咁

去下香港D公廁再笑大陸啦
其他地方唔知, 但深圳公廁唔差過香港公廁, 新既商場廁所直頭靚過香港同級數既

時代革命vs廁所革命

基因出錯

230億要嚟整炸彈炸鳩死啲支那蝗仲實際啦

一味笑鳩大陸香港就會高質咗咩
香港d公廁一樣咁污糟
洗手盆有舊屎都夠膽死

海底撈直情有日本嗰隻廁所板，習雜肯搞其實對全世界都好，但人民劣根性真係死都改唔到

寶能太古城
睇落係靚, 但係蹲廁多, 得一格坐, 冇消毒酒精

大陸人腸胃有問題, 個馬桶好多時屙到有屎漬

香港有消毒酒精既都好少啦，寶能開左10年，廁所keep得算係咁了

我仲以為係近兩年開

成隻狗咁

呢個post走左幾多隻五毛狗入黎係度吹奏屎總